立場姐姐人在加泰採訪示威

【加泰】

目前身在巴塞隆拿採訪加泰示威，與一些示威者、學者、記者傾談過。當下寫文無論點寫都會似為集會吹雞，略為尷尬，但有些採訪所得與觀察，的確較難在英語媒體上見到，在此與大家分享：

- 集會參與者中，有不少人事實上都對獨立沒有意見／不支持獨立，純粹是因為不滿西班牙重判公投運動領袖、或機場及後續示威的警暴而參與。集會現場喊出的口號，100句中有40句是「加泰反法西斯」（與西班牙法蘭高政權遺毒有關，先不贅），30句「街道永遠屬於人民」，另有「加泰，自由」、嘲諷西班牙國民警察的短歌，「獨立」口號出現的頻率並不高。

不少示威者都會說，This is not only about independence anymore.

其中一位受訪者的朋友是上星期五，被橡膠子彈射爆眼的受害者，據這位朋友稱，傷者本人其實也不支持獨立..............

唔係話加泰其實唔係爭取緊獨立，當然有一部份人係爭取獨立，但獨立訴求一直是50/50，今次的特性在於另外嗰50都開始動搖。當地最多人 follow的抗爭組織(?) Tsunami Democratic，目前的口徑是要求西班牙「sit and talk」。換言之，目前抗爭者間最大的公因數是要求馬德里承認這是政治問題，與加泰展開談判。

- 示威者的武力程度、裝備，跟香港完全不能相比（我要怎樣說才顯得冇咁囂......），但警察的武力也是毫不手軟。在千人現場隨機訪問，很容易就碰到受過傷的示威者，而且不是輕傷，是左胸中海棉彈、手心被催淚彈二級燒傷的程度。呢邊唔興催淚彈，但海棉彈放題就很常見。

我錯過了最嚴重的星期五大混戰（18/10），抵步後目睹過印象最深刻的一幕是星期六，警員以海棉彈驅散一群火魔法師後，而冇 gear的和理非眾則群坐在50米開外的十字路口，警察砰砰砰槍響不斷，槍口也曾對準十字路口，但得幾塊木板、鐵板、大部份無 gear的和理非眾毫無離場之意。

不過這邊的火魔法會加類似砲杖的投擲物，會瘋狂爆炸......但除了這一點，巴塞示威者的武力程度、裝備程度、組織程度，大概是香港的......三四成？（again, 點講先唔會咁囂....）

- 想從媒體的角度提出一個問題：為何香港掟磚放火私了裝修乜都齊，到今日還是外媒寵兒抗爭模範，但加泰不過燒了幾架車，就被外媒光速割斥之為 riots？外媒到現在還在竭力尋找香港抗爭者的人情味故事，但加泰的除了科技故，就付之闕如？不太有外媒關心示威者究竟在想甚麼，對比實在太明顯。

部份受訪者直言對歐洲國家感到失望，認為歐洲國家怕火燒後欄（尤其英國、比利時），怕西班牙亂，所以對加泰公民權利受侵犯的問題隻眼開隻眼閉。

接下來並非採訪所得，而是我自己的想法：加泰的對手是西班牙，香港的對手是中國，所以呢，呵呵。很遺憾，一場運動究竟在爭取甚麼，我們看到的往往只是媒體的framing，而未必是抗爭者實際所想。大國搏奕的格局之下，需要的是「完美受害者」，抗爭的真實面貌往往會被犧牲。而香港獲得全球關注，幾個月下來仍未消減，當中有幾多是出於真正的 solidarity？香港的運動與國際上其他抗爭做連結，究竟應該抱持怎樣的動機？

- 最後可能是大家最關心的一點：撐加泰集會，以及刊在連登的港人致加泰抗爭者書，都登上了一些加泰行動 TG group，所以這邊好多人都知道啦，有幾個受訪者都有跟我談起連登那封信......lol

（圖中標語為「釋放政治犯」）

推

安心去

所羅門黨又會入黎屌鳩立場姐姐係內鬼

24/10(Thu)： 9點18區連儂日
25/10(Fri)： 朝早8點九龍港島和你返工
26/10(Sat)： 12點18區Suck-神獸[長龍]，2點半遮打玫瑰經祈禱會，6點遮打醫療專職集會
27/10(Sun)： 3點尖沙咀守護清真寺，4點觀塘自由紙鶴追悼會

香港人抗爭日程表

又捉到一隻三毛

支持立場姐姐

勁呀

想從媒體的角度提出一個問題：為何香港掟磚放火私了裝修乜都齊，到今日還是外媒寵兒抗爭模範，但加泰不過燒了幾架車，就被外媒光速割斥之為 riots？外媒到現在還在竭力尋找香港抗爭者的人情味故事，但加泰的除了科技故，就付之闕如？不太有外媒關心示威者究竟在想甚麼，對比實在太明顯。

媒體引導言論，雙重標準已經唔係一朝一夕的事🙃🙃

多謝立場幫我地解除疑惑

戰地記者

香港人潛意識成日覺得外國人比較勇武，睇嚟都唔一定啱哂

推
根本每場社會運動咩人都有
支持保護人權反警暴

其實香港有今日咁多attention好大原因都係因為支那
而咁岩全球個plot就係反支那，先會有今日咁嘅coverage

獨立first rule ：不可説獨立

睇完代咗自己入去加泰人嘅角色
有一種好強烈嘅要利益定要良心嘅感覺

老婆叫到冇得唔去

香港人係防裝勁人地係攻裝勁

做乜唔放吓丁圖⋯⋯

立場姐姐受過721圍毆，已經等於同路前線

連登比水泥隊整死啦 成班迷雲黨玩抹黑

唔係掛 加泰示威得香港3~4成功力？？
一直以為係掉番轉

香港示威已經好弱

給加泰那封信 求 lin

獨立問題變警暴問題

香港前線full gear真係好多

Twitter 上有引述新聞民意調查：
八成加泰人要求用公投決定去留。
(註：2017果次公投，因為西班牙政府鎮壓，和反獨立派杯葛，所以9成大比數支持獨立。)

Push

咦，原來國際民意撚個小大台Richard Scotford叫人聲援Catalonia

如果話香港示威既程度係BB班,
咁加泰應該點形容好?

btw, 立場姐姐最後講"連登那封信" 係指咩?

$

即係火魔法既使用量再少過香港

要去了
釋放政治犯！

點解佢地唔興著裝

連登仔安坐冷氣房指點世界

一句講晒
我地當初堅持反送中暫緩後都繼續示威，因為手足唔係condom, 堅持無條件撤銷控罪

同樣加泰人當公投領袖係手足，left no one behind, they are not condom!

係香港人裝備撚

睇下街場踢波打籃球嗰班先

走到好前

你講乜野呀，人地幫加獨講說話呀，
仲唔係鬼?

軍師：立場姐姐係鬼 拉

青城派：咩嘢立場姐姐都係偽港獨，鬼嚟

戇鳩先set 呢啲戇鳩 rule 比自己

加泰集會不代表香港抗爭者
我不會參加加泰集會

今晚見

立場姐姐

push

求信

烏克蘭好似都係一開始只係想入歐，受鎮壓之後先改為推翻政權

加泰人權問題我會去支持

好波

搞公投已經最民主最和理非
仲要判鳩人100年
根本官迫民反

今次香港輸左的話一定步佢地後塵
班泛民一定拉晒然後重判

各自各爭取
做大愛撚一定輸

Yes

覺得人地激進，係因為傳媒正係播最暴力戈一面

而冇 gear的和理非眾則群坐在50米開外的十字路口，警察砰砰砰槍響不斷，槍口也曾對準十字路口，但得幾塊木板、鐵板、大部份無 gear的和理非眾毫無離場之意。

好似個總統應承左入歐，點知轉個頭痴去俄羅斯度，搞到個個都嬲過火屎，先反抗？

唔係鬧佢地係加泰狗嗰個post呀嘛

小心呀立場姐姐

戰地記者女神

其實好多運動都係咁樣展開
就同我地一樣 已經唔係反送中既一回事了

希望大家經過呢幾日嘅拗撬
真係進步一下 學識獨立思考

唔好再比啲故意黎搗亂嘅人打散我地
我地唔係為左係手足之間贏場交

心態勇武

唔好再跟風割加泰啦, 我地撐既係人權、自由

支持可以
但點解要屌國際唔關心加泰先
你地係咪好想國際焦點spin去加泰？
屌你老母 大愛撚係咪痴撚線
而家香港人生死存亡關頭
呢樣連外國人都知
人地獨立唔到 後果咪獨立唔到
我地輸左後果好撚嚴重

成日幫加泰搶國際焦點
話外國人偏幫香港人個班人
如果香港輸左
你班大愛左膠點對得住死左既手足？

啱啱睇清楚啲
原來係港人致加泰既抗爭者書
無印象睇過

哩個真係respect
相比起我地
完全做唔到

On9，俾d志氣！
香港唔一定剩係要人幫，香港都可以幫人

閪媒唔撚講，我地幫佢講

雖則人人未想獨立
現階段 礙於太多外媒同美國佬關係
所以只能夠係現有機制下做到基本法所講
由香港選民一人一票選出行政長官及立法會議會
並且做到高度自治 港人治港

但呢啲嘢大家都要明白
一日俾中共騎住 一日都唔會有運行
不過大家心裡知道獨立係最終目的is ok

如果班狗會突進捉人暴動的話勇武真係多得佢地唔少
坐定定又唔打又塞撚住搞到前面走唔到

你信立場姐姐定陳雲？

政府一貫方法 spin走個問題落班condom仔到

人地冇裝得幾塊爛木都唔走食橡膠彈放題

明顯勇氣強過香港人

冇裝既美國隊長同full gear九頭蛇小兵邊個好打d?

唔走都比人屌走啦

立場姐姐講咗個重點

適逢大國搏弈
今次真係香港千載難逢嘅機會

另外就係媒體Framing
大家覆細心咀嚼

我地睇到嘅可能係cctvb式鏡頭

又黎怨婦機械式回文
肯做搞手未??搞個「更有效果」嘅遊行集會 將大家拉番黎囉

遊擊戰唔suppose要裝

cctvb正係播一面暴力

所以香港根本好有話事權，美國億唔會為左歐洲班柒頭放棄香港呢盤棋

RichS：記者仔想刷知名度
立場姐姐：網媒仔收撚皮啦
牙平：去撚咗美國，又有政黨connect，立會除罩搏岀名
牙聰：我地打生打死佢就去耶魯
Gphone：死左膠
老豆揾仔：想做大台
天琦：港獨撚，美國唔會撐，港獨就係鬼然後日日叫人地句光復香港
solomon：嘩共和黨大佬提曬水但係又唔撚理人地話focus反警暴就ok
口交部：連口交部都撐，邊個搞仲唔係鬼？而家又咁信支共

呢d先叫和理非
14年個班柒頭明知自己唔會俾人打死同被捕上庭，先夠膽坐係到唔走

人地係切身訪問 最真

pish

已經學識肉眼filter 鄉黨01同熱狗

大家有獨立思想，
去與唔去，都要有自己嘅論述ok?

認真答：呢篇嘢反而應該解答到好多SY黨嘅疑惑🤔

正常答：老母晚晚俾狗屌啦分化撚，少少嘢又搵位入

係真 外媒想frame佢

哩啲自己醒目啦
唔通推緊過嚟重坐喺到咩

同埋我覺得佢地真係有抗爭嘅心態

首先屌你唯恐天下不亂

其實我哋某程度上算好好彩…………

cctvb話陳同佳係一個好人
央視就黎都比佢追過晒

正

有咩疑惑？
本來就清清楚楚

唯恐天下不亂嘅係散水撚，割席撚，依家多左所羅門撚

其實大家都知道 所以今次咁難得既機會 如果我地輸左就冇

心入邊好支持only

認清呢一點
就唔會咁易被帶風向
小小野都話就輸就輸

迫多d連登仔思考，係好事

香港告鳩你非法集會呀

係時候放低自己自卑心態，真正帶領全世界
放心去加泰

推
值得反思立場姐姐既疑問
勿忘初心

因為人地知道攻擊係最好防禦

打機咁你全防裝99999防，所有傷害扣你1都好

你唔裝武器，攻擊係零既話，史萊姆都遲早打死你

會唔會係西班牙學支那用假新聞屈班示威者係搞獨立

啱呀，心裏知道就可以

圖中標語為：釋放政治犯

相反connect 到加泰，都係經濟強國，多一個堅定反支那既國家，絕對係好事黎

我地唔要中立國家，只要堅定同一陣線既國家，重質不重量，要係貿易上撒底封死支那

心入面支持完
好啦諗返為我地自己香港有乜新活動
人權法

絕對係
根本係佛朗哥遺毒connect埋支那
支那先幫手叫停香港

唔通留低班勇武喺前面咩
始終都要有和理非喺到
當然坐喺到唔係咁好
但至少心態上我係Respect

釋放政治犯！
政治問題，政治解決！

香港都有好多和理非留低既

釋放政治犯！
政治問題，政治解決!

立埸姐姐呢d就叫做緊新聞，做到傳媒人應有既工作
Respect！

所羅門教徒：立場姐姐係鬼係共諜

但勇武被人告暴動喎

人地連和理非都唔走
香港d 非前線full gear 聽到個狗字已經走撚哂

咪住，人地成個加泰 巴塞加埋都唔夠香港黎？

巴塞示威者的武力程度、裝備程度、組織程度，大概是香港的......三四成？

5毛發言啦

呢啲是咪叫 天時地利人和

歷史以嚟不嬲都係咁
所以先要將字條塞入月餅
成立咩讀書會咩宗教團體
唔明點解到現代香港個個仆出嚟認

咁支那的確現今人類大敵
其實又fit返喎

有無cc台手足已經block咗立場姐姐

青城派呢班人不斷割蓆、分化
D論調同藍絲無咩分別

調整好態度
抗爭路咁長 今次泰加，下次呢？
呢種情況陸續有來
唔好再咁懶要人話你知去唔去集會

連登仔: 反所羅門 不了

你明知 明做好難 咁就暗做喇
以聰明嘅方法達成目標好嗎

香港人鍾意沉醉受害者角色，成日都覺得自己冇能力推翻暴政

係有，但我地心態跟唔上加泰和理非
佢地真係有抗爭嗰重心態

我地和理非有部分人嘅心態重係好鬆散

控制輿論：中央掌控加泰羅尼亞的電訊和媒體等。

港人致加泰抗爭者書 係邊份

之前課嘅金原來俾立場姐姐用咗去睇巴塞
好羡慕玩得開心啲你應得嘅

但我諒解，亦覺得係理性既選擇
因為中國係古今最邪惡既極權國家。

佢地咪係勇武囉，有狗過嚟咪攞街頭武器打

呢個世界唔係淨係得支那媒體先識玩選擇性報道同抹黑
真相係點 唔親身去睇係唔會知。。

貨金立場
支持立場姐姐

只要香港人醒哂，就會做到

係支持加泰集會，同時宣傳反支那信息
愛國主義同民族經濟即將抬頭！

釋放政治犯！
政治問題，政治解決！

根本就無所羅門黨，大部分都係熱青城水泥隊

所以梁繼平咪講得岩
根本就唔關你乖唔乖事
利之所在咪支持
反而香港自己真係要諗下，自己有無國體、有無道義，係咪真正想支持自由民主

大家睇多d先下定論啦 一味靠兩張圖就話人係支持共產 係獨立運動 香港支持會奶屎
但又有幾多人真係係twitter搵過Catalonia 了解過成件事係點 睇過d警暴既片？
其實佢地真係好撚慘 國際已經冇人為佢地發聲 宜家仲要比人屈係共產

熱青城：講光復香港既都係鬼

我錯過了最嚴重的星期五大混戰（18/10），抵步後目睹過印象最深刻的一幕是星期六，警員以海棉彈驅散一群火魔法師後，而冇 gear的和理非眾則群坐在50米開外的十字路口，警察砰砰砰槍響不斷，槍口也曾對準十字路口，但得幾塊木板、鐵板、大部份無 gear的和理非眾毫無離場之意。

香港和理非 只有守護孩子

同法國比可能弱加泰d勇武都係得條頭巾

所以立場真係好有專業精神

更加堅決要去

5毛咁早開工

屌
駁唔到

班水泥隊唔抺黑加泰咪個個都去今晚集會囉，到時國屍見自己啲親家搞既集會咁多人去又眼紅

長毛心口有哲古華拉
哲古華拉係共產黨
長毛係香港人
香港人係撐共產黨

打手個邏輯

香港民族依家所要係自治權，三權分立憲制
但好撚可悲既係要達成呢個目標，必須令支那屈服先

不嬲準時出Post

人地可能唔想防添

玩條毛
齋睇都覺得辛苦

無計
支那黑人憎
所以其實搞下撐加泰無咩不可
唔洗諗到咁嚴重

用所羅門王的智慧獨立思巧認清方向，「鎖羅盤」卻令我們進退維谷

西班牙示威都要申請架 唔示一樣係非法
仲有警察權力好大 如果你影佢哋相放上網 都係犯法

Tui

去採訪都俾人屌

獨立first rule ：首先係枱底建立國體同軍隊，準備好晒就快刀斬亂麻擺上枱面

《雪尼早晨論壇》(Sydney Morning Herald) 2019.10.23
"聯合巴薩隆拿，智利，香港和黎巴嫩反對者的共通點"

.... One overarching theme: protesters say they are sick of the ruling elite. From Beirut to Santiago, demonstrators say political and economic institutions aren't working for the masses or representing their interests, as slogans convey. ....
一個凌駕性的主題：反對者說管治精英令人作嘔。由貝魯特到聖地牙哥，示威者說政治和經濟系統不利普羅人民，不代表他們的利益。

成班水泥隊唔敢入

諗到個畫面喊左

即刻少左人覆，然後上唔到熱門

香港太多政治bb班啦

真係好慘，歐美傳媒聽歐盟枝笛
抹黑加泰人。

人地係心態勇武
燒狗車到今日都未有人做
我地太習慣和理非
就算破左窗都會要搵道德理由

立場姐姐

佢去到成身gear 又眼罩又專業豬咀，高級裝。
D加泰人應該好羡幕？

器材先決

但得幾塊木板、鐵板、大部份無 gear的和理非眾毫無離場之意。

所以今次係天時地利人和 大家加油

明朝密室非議朝政都有錦衣衛知

衛星+大數據年代唔容易收埋

因為香港真係全球春袋，一冧就金融風暴，無辦法唔關注

示威者的武力程度、裝備程度、組織程度

我估武力程度點都係加泰win 卦，其他就。。。。。。

同時要知，中國歷代暴政都會有覆亡一日

人多進攻嘅話，班狗reload都冇時間，一定掉頭走

ok

立場姐姐喺咪變左BBC姐姐?

迷雲黨拎住所羅門做肉盾咋 所羅門本身冇問題

香港好多人打機大，認為裝備先決，你試吓打機唔用勁裝

問題係大部份人都唔清唔楚就開始互屌

加泰獨立係因為比馬德里政府收緊自治權同經濟問題，比人打壓左好多年而引申出黎，本來人地只係想要真正既自治，但我諗出面果堆child登仔好多都無留意過

利申：G持加泰

支持加泰示威者！今晚同時兩地同行

好似教會挾耶穌以令教徒咁

唔會去 事實上呢個集會只會令歐洲國家好尷尬
呢一步你地最鍾意嘅人權法案可能都會搞到歐洲觀望

認同，所羅門黨當正所羅門係所謂香港首長，所有信徒都當佢嘅說話先係真理，其他人唔跟佢就係五毛同割席

相信2047嘅香港會面對加泰嘅處境

十仆

btw 之前有人臨時議會叫你地唔好搞 要讀熟憲法
被人叫收聲

拭目以待

真正自由的自由

有興趣可以睇下愛爾蘭獨立戰爭, 佢地事前組織哂共和軍, 開頭同保安團打, 迅速拎到首府, 但之後同英軍打就陷入劣勢, 打到共和軍基本上彈盡糧絕, 係內閣頂唔順國會主和派壓力同佢地談判先獨立到 (之後再打內戰更痴線就後話), 事後共和軍領袖都講佢地當時打定輸數, 再打多陣一定玩完, 所以根本唔係話你有準備就好就可以殺人一個措手不及呢個道理, 強如共和軍有槍都要用血肉之軀同英國磨, 死左唔少平民, 依家用相對溫和(起碼無槍)既形式去對抗一個史上超大獨裁政體, 要求快速達標根本唔合理, 一定要有長期抗爭既思想準備.

另外想講立場姐姐無講到加泰集會既立場, 該去定唔該去, 只係講大家睇加泰就諗起獨立, 但人地main context 都唔係獨立, 就好似外人睇香港話要搞港獨, 但main context 都唔係港獨一樣, 搞集會集氣最少要做到中point, 如果人地出黎都唔係為獨立(至少非主因), 咁去撐佢地獨立好奇怪, 起碼都係一d 保守d 既立場例如警暴之類吧

OK我會去

又唔可以話屈既，的確有唔少人係獨立派，今次係獨立同非獨立既人都connect晒
只係好多人唔清唔楚就屌晒鬼

個人黎講無論加泰人係爭取自治定獨立都會支持，只係唔覺得馬德里政府會比佢地有真正既自治權

衰左咁多次 我屌呢d所謂臨時議會
都仲會比人屌番轉頭

Richard Scotford叫人聲援Catalonia

嘲諷西班牙國民警察的短歌

有班警察毅進仔...

［有位走地撐加泰獨立］ 每個地方既人民應擁有自決自己地方前途的權力

要考慮到持續到幾多個月
一開始真係和平到仆街左兩個月
幾個轉折點搞到武力升級都唔割席

咁事實上推翻政府既討論有正有反好合理, 的確有面對嗰少阻力同困難, 仲有有效性既問題要面對

去

今既加泰集會

月課300抵到爛

香港同加泰應該互相擁抱

成日驚外國誤解我地
而我地正正無去現場了解佢地
就話唔幫其實將心比己係好無助

不，是我們改變了好多而不自知

youtube有片喺講示威暴徒喺唔聽耶穌話

又BLOCK多隻中共網絡手

支共網軍連日來，
鋪天蓋地抹黑加泰集會，
結果又一次捉虫。
真理越辯越明，
集會大受關注。
仲有Bonus：拆咗Solomon Yue個奶美大台。

香港人真係養得起立場
派立場姐姐去加泰做深度報導一定唔平
但證明咗依加有資源去做
靠既都係香港人既課金

所羅門黨友見到真話唔敢面對嬲嬲豬亂咁Block

睇左成9頁？呢9頁有幾多人睇完有意考過？
只係見到係到屌乜撚物撚咁
有無諗過有幾多人出黎只係為訴求而唔係獨立
有無諗過今晚個加泰性質係咩？
聲援人地警暴，人權，政治犯無問題
點解要聲援埋人地獨立？
就算係立場姐姐編文到都係講緊加泰要求sit and talk
聲援人地警暴，人權，政治犯無問題
獨立？不了

我真係唔擔心集會connect加泰會出事。
1.
首先，俾人spin去獨立。檯底大會攪手心裡有咩盤算，我唔用陰謀論處理。但係檯面，大會主題已經先行打定個底，有晒清晰焦點，俾晒對白你同網軍、三毛、共媒抗衡打輿論戰。團結一致去打，敵人先然冇咁容易得逞。分化，先至會輸。

2.
美國? 美國如果信共媒，唔係共媒成功，係我地自己讓左個話語權俾人。再者，共媒說三道四，由第一日已經有。但係美國有冇中過伏?人地有冇咁蠢呀。

3.
爆立法會我地拆得掂、塞離境大堂得罪全球旅客我地拆得掂、火魔法我地拆得掂、裝修我地拆得掂。而家第一次嘗試connect其他地方嘅示威，我相信我地都拆得掂。

都係果句，與其自己人互屌，不如出盡奶力幫自己人包底。

最後，分化撚我屌你全家。

思考

好有用嘅資訊

遲啲改名做戰場新聞

呢個真

正解，青熱城真係老鼠屎黎

等我做義工保護立場姐姐

cc台: 又多一隻鬼

又唔同既，比起海綿彈，香港和理非應該係驚比黑警拉多啲，畢竟一拉就係比人拉返狗屋打同分分鐘告暴動

如果佢地獨立 支那就會借錢俾佢地
佢哋又係支持共產 點解今晚會有人仲話去？

[Tsunami Democràtic] 給加泰隆尼亞 To CATALUNYA

應該係this?

加泰人對於弗朗哥政權陰影真係好大...
我信佢地好多人係反法西斯唔係真心想獨立

立場係鬼！

拉左之後待遇唔同
好多歐洲國家暴動最高刑期三年
同埋我地有新屋嶺嘛..

個面喲狗唔會出咁多陰招
唔會有無限兵力幫手

推 612 721 831 101

喺香港採訪先係
仲會比popo打

中共意圖借出巨款110億歐元支持加泰獨立，建立中央銀行。
//根據報導，西班牙警方搜查2016年5月17日的郵件，中國曾要求在借出這110億歐元之前，要先知道加泰是要“單方面宣布獨立”，還是要與“西班牙政府談判”。根據文件中顯示，一旦加泰宣布獨立，就會立即借出這筆錢。
報導刊出之後，加泰流亡領袖Puigdemont出了個tweet，＂有什麼問題，他們又不是俄羅斯人＂

有無人解釋下點解個集會仲會支持獨立
同埋上面報既野係咪真

點會呀，中共最驚共產主義思想，研究下毛澤東思想都俾人拉

加泰人諷刺主流傳媒，好似我地屌CCTVB

多謝bob叔

其實只要對準三大要點就ok

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

支持
但而家香港未方便出聲住
叫佢地等下先
有耐心啊

其實佢帶出左個重點 如果我地香港嘅對手唔係中國 國際應該無咩人想理
加泰係慘嘅

我聽講人哋話9成支持獨立嗰次係篤數 實際上得4成2定4成7 所以唔好支持佢地獨立 支持佢地追究警暴先合理同可以make noise

支持老婆

如果中央係對地方好，地方點會想獨立
好似中國如果尊重地方自己既有嘅制度、文化，邊有人嗌獨立

認同我寧願係現場受傷都唔想俾狗捉
俾狗捉入狗屋打無人知 甚至被消失埋

八成加泰人要求用公投決定去留。

咪撚FF

2014年雨傘咪係囉
個時美國未帶頭反中
香港無人理

但係佢地出黎嘅有經濟考慮 唔係純民主 自由 可能係想用獨立做籌碼（？

Pushhh

咩意思？ 有水泥隊咁勁？
話說5年前好似多啲裝修佬幫手 點解今次好似好少出黎幫手？因為後生做主場？

原來加泰又係被人屈

所以真係要順住個勢打贏佢 真係冇咩呢啲機會
香港人醒未啊

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

簡單d講，平日中共對人唔好，當有人講佢壞話，自然一呼百應
平日對人好既話，就算有人話你衰，其他人未必揀到立場企

搞公投先囉

淨係燒車對家已經勇過香港多多聲啦

簡單黎講,加泰依咖係同我地一樣比某國一樣套左獨立帽子?

似係，分化手段

香港人- 初學乜都好，首先俾錢買名牌裝備先

滑雪場大把

其實唔支持加泰獨立但參與示威嘅人同香港街坊屌狗道理一樣
街坊有時未必同意係要爭取民主乃至暴力示威
只不過係對警暴睇唔過眼同唔想黑狗搞佢屋企

唔知你自嘲定乜尻，你咁本事既咪空裝上陣囉，612個時又話裝備不足，到依加又話裝備撚，比你呢啲四方西吹尻脹

唔完全相同
我理解係支持加泰獨立唔係細數
最少比香港多
但單純講今次示威係不滿警暴同判公投派坐政治監>獨立
香港暫時睇落獨立都未係主流
但支共見香港有反政府示威就屈左你獨立先

雖然係咁,我都仲係覺得全球性反警暴好過只重在加泰

所以文宣真係好撚緊要
多謝所有文宣戰線手足

香港完全係敵後作戰
我地對住係chinazi,完全冇得talk
有721,831,洗頭艇,工會炒人,臥底
根本係戰爭狀態

加泰對手,衰到極都係叫民選政府
有d野唔可以做得太過份

同扑嘢一樣
「不如上床訓 暖啲 舒服啲 」
然後攬佢 錫佢
見順風就摸上摸落
埋門一句：
「 B B 我 唔 會 入 去 ，信 我 」

我地升級左4個月 人地一開波就出魔法

咁其實除咗加泰
黎巴嫩 印尼 智利呢？
佢地值得聲援
點解只係聲援加泰呢？

唔係亦都同香港情況唔同，加泰係支持獨立既人士比人重判所以先有示威，佢地係真係想獨立，香港暫時未係

所羅門支持者尷尬了

勇

睇返搞手話會加返全球警暴既資料喺個集會度
咁佢有聽返其他人意見我覺得可以接受
我對個主題無太大意見
我唔覺得真係會搞到人權法既
激嬲歐洲仲搞笑 歐盟做過乜
叫德國唔好用華為先講啦
唔同意咪唔去 人數自然會反映民意
唔明有咩好嘈

係

好想同佢一齊出business Trip

我都唔覺得會影響到人權法
同埋又唔係人權法過左就停止運動

劉明跟

我會去加泰集會
由一開始已經決定去
唔好為自己利益而選擇對不公義嘅事視而不見啦
更加唔好屌人去先得架
如果你咁嘅話 就唔好屌人奶共啦
你同嗰啲人咪一樣
當初香港未好受國際關注嗰陣
見到有其他國家為我哋遊行
我真係好開心好感動 亦都鼓勵到我
如果我有能力 都好想鼓勵其他人
我哋有幾痛 我哋經歷過 我哋好清楚
咁人哋宜家同我哋一樣咁痛 甚至比我哋痛
點解都可以因為驚令美國唔開心而選擇沉默
唔好再講connect全世界啦 原來只係想connect美國
好失望 要時間消化下
唔割

The first rule of flight club is “Don’t take about flight club”

我睇佢係former，係唔係已經離開咗立場？

睇你點睇，佢哋獨立派本身就唔少人支持。

你冇利用價值，人地點會幫你啊

去同唔去自己揀，去既就執生
［舊文重推］加泰集會 去既唔該醒水 大家自行執生

獨立與否係加泰人與西班牙政府的事
但警暴，人權，政治犯就係世界的事

好文

所以外國勢力先咁驚奇

如果外國人反抗比喻為狗、貓既攻勢
香港人反抗係一班羊喺度搞事, 呢種反差先令佢地咁好奇
仲要你班羊一路keep 住食腦咁反抗, 果種智慧令到周圍既抗爭者都爭住學

其實都幾慘

角色對調
五毛成日話外媒只影香港好的一面

其實呢d先係真正既和理非做盾
勇武退左入去之後就有一堆肉盾擋警察
香港一開波就要趕和理非去後面係因為香港既和理非見到警察唔敢做勇武肉盾，會大逃亡

政治好現實

終於有d特別意見

兩邊其實都無錯

時間撞正 反支那意識開始出現

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

呢場示威唔係本來就係不滿政治判罪咩？

X

啱，香港同加泰都係，異己送中同加獨人士監禁一樣

今晚見
唔好俾外媒見到我地得好少人，以為我地係同強國人一樣自私

總之我唔理你去唔去加泰集會，永遠宣揚和平理性對話，譴責警察暴力，冷處理獨立

今晚要人，俾全世界知道香港係民主自由為核心價值嘅地方，唔同自私自利嘅強國人

佢係咪無做立場

香港抗爭備受關注
我覺得好大原因係香港人有國際視野
知道點樣利用全球形勢
無論勇武定和理非嘅都會考慮好多因素先行動

其實如果唔想比人以為我地集會係支持加獨
更加應該去
越多人去就冇咁易比人spin走focus

冇留意
但係永遠係立場姐姐

agger, 支持人權、自由嘅標語已經準備好

準備好未

+1

連登豬：立場都係鬼 搞散場抗爭

好想睇下連登豬會點屌

今晚要人，唔好衰俾國際社會睇

吹左幾日風 班港豬個個都睇到個幾張加泰人拎共產旗 真係以為加泰係支持共產

同埋個個都話所羅門叫唔好去 就真係唔去

香港人既智商 真係無得救

仲敢話全球平均智商最高？

[控場師] 為左更有組織，我地整左幾支新旗，求百屌成材

希望大家入黎俾下意見

相信大家對旗手小隊已經唔陌生
鑑於近日戰術更改，我哋收到意見，稱旗手缺乏進攻旗以迎合近日抗爭路向。有見及此，我哋推出咗三枝進攻用新旗等大家俾啲意見

橙旗 - 進攻 Attack
當狗後退時或前線有共識可進攻時使用

黃旗 - 列陣 Embattle
狗上gear，我地需要上gear時用

啡旗 - 堅守陣地 Stand Your Ground
堅守地點，以防敵方從中段空位突擊

以下係溫故知新

綠旗 - 可前進 Go Forward
前線安全準備推進亦需要中後排各位，大家判斷後請準備gear up與前線一起前進

紅旗 - 停 STOP
後退或前進到一定時候需要暫停一下，請提高警覺隨時準備對應任何突發狀況

黃旗 - 企鬆啲 Keep Distance
咪手講「左右留中」時，配合預留中間位置俾前線手足，中後排要企鬆啲，最少要預留1-1.5個手位，為前線預留充足空間。

藍旗 - 慢慢後退Back Away Slowly
當狗隻施行密集式催淚攻擊時，請保持隊形冷靜數住一二一二後退
亦要睇情況加快腳步

黑旗 - 急撤 Danger Back Off
黑旗由「急退前線危險」改成「急撤」。過去黑旗喺前線真係頂唔撚緊最壞情況之下先會舉起，但實測後發現，現場往往舉旗時間不足，舉起時容易錯失最佳急撤時機（原諒旗手都係要跑嘅普通人）。所以，新黑旗將用於旗手範圍內，在出現重大危險（例如係裝甲車或水炮車已就位），前線需要大量空間方便走避時用。
我地亦收到前線意見，急撤時，後排走太快、中排走太慢，令前中後線經常出現斷層，狗隻便會從中突擊/包抄，望各位進退有度，齊上齊落，留意旗手指示。
另外，前線亦希望中排急撤時勿再用「一二一二」拖慢節奏，望各位留意🙏🏼

最後，好重點好重點同大家講，我地旗手隊同前線係有共識嘅，同埋我地會有咪手嘅配合去補充旗唔夠嘅資訊，所以大家到時要多多留意咪手指引。

各位前線同後排嘅手足
希望大家不分勇和
不割蓆 不分化 不篤灰
光復香港 時代革命
香港人 反抗

之前 在 Stand News 立場新聞擔任 Reporter

靜靜地贏唔得嘅.gif

又屈埋人地係鬼啦，從來美國只係助力，真正係要自救，香港人係世界仔眾所周知，今次加泰集會真係照妖鏡，人地同我地一樣比人屈緊獨立，成日話驚美國唔開心，仲衰撚過中國人，人地至少識撐自己人，你地一聞到陣除即刻瘋狂捉鬼割蓆，如果你地嘅「民主，自由」只係呢種程度，真係可以快D返屋企瞓，唔好再要後生仔受苦

信任前線

I mean加泰前線

屌那星 駁唔到

我要聲援加泰隆尼亞。
［國際人權公約］第1條第一句就係： 所有人民都有自決權。他們憑這權利自由決定他們的政治地位，…

立場姐姐係三毛

今晚要人，驚外媒老屈咪自己帶文宣澄清囉，唔好依賴所謂大台

推！！

要人

唔係咁啱架, 係支那一直自作孽, 終自食其果咋

同意

「街道永遠屬於人民」

請問所羅門黨入嚟未？

明未吖連登仔

今晚想去的人可以安心去，根本唔會有咩問題。
支持反警暴，同他國示威者禮尚往來係好正常。唔需要畀人上崗上線。
文宣自然會做嘢。
係咁帶風向搞分化既人到十月都唔明咩叫兄弟爬山......國際政治係好多邊架

其實佢地係咪加獨大台？當加泰都唔係多人講獨立，連登反而咁多人話加泰要獨立

加泰隆尼亞的流亡總統，Tweet 咗香港加泰集會 poster。

其實連登大部份人都冇講獨立
係所羅門黨鍾意講

最主要分別就係對家唔同, 西班牙係歐盟國家, 傳媒期待佢講道理, 所以燒幾架車, 佢地會當做得過份.

香港對家係中共, 傳媒期待佢係出坦克車同解放軍, 所以燒乜都覺得好合理, 唔過份.

再講多次, 對家唔同呀. 在歐盟, 大把手段可以爭取民主自由. 如果殺人浮屍, 整個西班牙政權立刻會倒台. 中共呢? 佢呵呵呵.

加泰集會最大死穴係, 將西班牙同中共拉埋一齊講, 將加泰同香港拉埋一齊講, 同埋將歐盟同中共的利害變得一致.

所羅門教徒不敢面對

當連登仔問加泰為香港做過咩，人地流亡總統已經吹雞撐香港

Lots of good things on earth.
1) you are NOT the saviour
2) you don't need to complete all good things on earth.
3) your goals are 5 DEMANDS!! THAT IS YOUR PRIORITY.
4) Good thing may not be the RIGHT thing to do.
5) Support can be done LATER.
6) do you risk/benefits analysis
7) popo too easy to grant approval.
8) event supported by 5-cents.
9) sensitive moment : minimize all risks before HR3289 get passed in USA Senate.
10) support can use different ways.

Conclusion: support, not now, maybe using other methods.

新登舊登都被攻陷，青城背後係乜野勢力

自己Google gag law啦
Rapper出歌屌下政府就要坐啦

加泰流亡總統推。一國兩制撚腳軟了。

connected

我諗唔好睇到外國人咁蠢，尤其真係有關心過時事個班

左膠姐姐

所以大部份人真係好蠢 因為唔睇開時事

個集會頭先就講左次加泰同西班牙嘅關係，都好資訊性

btw 豬係打都唔醒，係奴役同自由面前，只會選擇飼料

我同意 但諗返轉頭 扔旗落海都一樣 有腦的中國人唔會嬲 但問題係大部份人係護旗手

得罪西班牙藍絲或歐盟藍絲機會大唔大？未必大 但做乜要冒險？所以講0 gain but big risk

但係可以拉攏到加泰、智利、新疆等等呢啲地方嘅抗爭者

新疆唔駛拉 智利本來唔似奶共

你要一個朋友 等於要埋佢敵人 所以呢件事中立可能好d 因為西班牙同歐盟一直唔係敵人 唔值得

等於兩公婆鬧交 兩個都朋友 就算你同情一邊多d 都好唔方便出聲

我地係好撚好彩
最重要我地都識比人利用

有冇諗過呢樣係必需

都未顧掂自己

重點：大部份無 gear的和理非眾毫無離場之意